+++
title = "Magit! controla tu Git en Emacs"
date = 2022-10-27
lastmod = 2022-11-13T08:03:50+01:00
tags = ["emacs", "git"]
draft = false
+++

{{< figure src="/ox-hugo/magit.png" >}}

Hasta ahora había sido reticente en usar Magit, mi uso en el sistema Git se basa en un uso
muy básico, ya que casi todo el flujo de trabajo se lo lleva el blog.

Por naturaleza no necesito realizar un seguimiento tan exhaustivo como cuando estás en un grupo de trabajo formando parte de un proyecto.

Con el blog, simplemente me baso en hacer un stage del archivo que he generado/modificado, realizo el commit y hago push. Más básico el
uso que hago imposible, me dejo muchísimas funcionalidades que tiene ésta estupenda extensión de Emacs.

Hasta ahora me apañaba muy bien con el shell y e-shell, ya que son 3 comandos los que ejecuto, pero tengo que reconocer que el sistema
de ventanas de magit ofrece muchísima interacción e información con los cambios que haces en tu repositorio, merece mucho la pena porque
aunque de momento no saque todas las posibilidades, en un futuro si las necesito, esta herramienta hará **magia** en mi día a día.

Dejo a modo chuletilla las cuatro cosillas que hago.

**\*M - x - magit-status** , Nos pedirá ubicarnos en nuestro directorio de trabajo, y una vez situado nos mostrará cual es el estado y sus modificaciones.
Nos posicionamos en el archivo y hacemos "stage", pulsadon s.

**C-c, C-c, c**, con esta combinación realizamos un Commit, rellenamos mensaje y volvemos a pulsar C-c para salir.

**Shift p, p**  hacemos push.
